Prottokoll sel 9mal Januaris 1882
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Hans Simsohn
Mart Sopp
Kirjutaja H. Saarmu
№ 3.
Walla kohtu poolest sai  Karel Epneri ja  Kustas Poaki peale kaebatud, et nemad on Kolmekuninga püha pääwal Kirna Reopallu kõrtsu ees hirmus kära ja kisa teinud ja hirmsal kombel pühapääwa teotanud.
 Karel Epner ja Kustas Poaks  astusid ette ja ei wõinud seda mitte ära salata, seepärast, et Walla kohtu wanem ja Tallitaja mõlemad seda pealt on näinud.
Mõistetud sai: et  Karel Epner ja Kustas  Peawad kumgi 15 hoopi witsu saama, seepärast, et nemad hirmsal kombel on pühapääwa teotanud ja kõrtsu ees kära ja lärmi teinud.
Semõistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul kaebaja walla walitsus kui kaa  Karel Epner ja  Kustas Poaks.
On ka täidetud (2 inimest witsu saanud).
Kirna walla kogokonna kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Hans Simson XXX
Mart Sopp  XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
